【擲地有聲】傳媒學者指不可買新聞 梁振英轉載報道並詰問：《蘋果》剩下的廣告商看清楚、想清楚了嗎？

《蘋果日報》以「爆相爆片」形式購得的士司機偷拍藝人許志安和黃心穎的親密短片。曾在多間香港傳媒機構工作、樹仁大學新聞與傳播學系系主任梁天偉接受《港人講地》電話訪問時表示，新聞機構「不可以買新聞，大家也清楚，管理層一定會知的。」《蘋果》在事件中亦有很益，剛推出的會員制，登記人數在片段發布後飆升至超過二百萬。梁天偉直言不應該將他人的私事公開，「更用『私事』去賣錢，我覺得是有問題。」

全國政協副主席在社交網站轉載相關報道，並在帖文中指出過去一個月，越來越多的廣告商恥與《蘋果日報》為伍，言猶在耳，《蘋果日報》又嚴重侵犯他人私隱。梁振英詰問「《蘋果日報》剩下的廣告商和《蘋果動新聞》的廣告商，你們看清楚想清楚了嗎？」

原圖：樹仁大學網站、港人講地資料圖片

哦

689嘅如意算盤，竟然比老鼠安+賓穎打爛

呢次證明咗蘋果嘅影響力，就算你幾唔鐘意都好，都冇得否認

做乜9post 港人港地新聞？
無撚野呀

好清楚有全港三份一人做會員重勁過TVB重收視人數
廣告商唔係為你廢UP幾句就放棄森林

觀眾就好受落
數字唔會講大話
幾日前689仲會上到新閒
幾日後一單安心事件 幫蘋果二轉回血

肛人肛地班畜牲同支那佢地既都要落地獄

打得太多支那想打支持自動變左支那

港人講地
完。

唔可以買新聞？
佢都低鳩能
世界咁多獨立記者
無人買新聞佢地點開飯？

做新聞一定要跟教科書果套??係就食得屎啦，CCTVB收咁多sponsor係咁hard sell一帶一路、大灣區又算係咩新聞，垃圾

垃圾廢柴藍絲傳媒同689廢老有資格教蘋果做傳媒？

搵人黑材料係咪免費生意

支人支地係親政府。反政府做乜都錯，親中媒體做同樣嘅事會視而不見。

乜依家證實咗買片啦咩？幾錢啊？
唔係聽嗰幾段whatsapp錄音就當係呀嘛

因為共產黨公佈既新聞先可以轉載

老實，你班毒果打狗打飛機都要適可而止囉！！

二百萬有幾多分身？？實際又賺到幾多屌命先？？

當年佔中本士派都屌蘋果啦
而家見689屌蘋果又撐番蘋果
笑死

樹仁「大學」😄

我理解「買新聞」既意思係比錢傳媒，報導一啲對我有利既新聞
「爆相爆片」係傳媒出錢收集情報，再分析調查真偽